{
    "question": "Untuk merayakan malam tahun baru bersama teman-temannya di Danau Singkarak , mulai sekarang Cony membeli celengan dan akan diisinya dengan berapa koin RP.1000-, tiap hari. Jika setiap hari Cony memasukan koin sebanyak 5 keping , maka dalam waktu 4 bulan 91 bulan = 30 hari) celengannya sudah penuh dan cukup untuk biayanya selama di Danau Singkarak tersebut.    a. berapa keping koin yang harus diisi cony setiap hari agar celengannya penuh dalam waktu 10 bulan?\r\nb.tentukanlah banyak koin untuk mengisi celengan sampai penuh!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "A. 5/x = 10/4<br>x = 5.4/10 (dibagi 10)<br>x = 2<br><br>B. 2.10.30 = 600",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>A. 5/x = 10/4<br>x = 5.4/10 (dibagi 10)<br>x = 2<br><br>B. 2.10.30 = 600</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pak-jodi-menabung-uang-sebesar-rp-240000000-pada-sebuah-bank-ya-273",
            "question": "pak jodi menabung uang sebesar rp 2400.000.00 pada sebuah bank yang memberikan bunga tunggal sebesar 7% per tahun setelah diambil uang pak jodi menjadi rp\u00a0 2512000.00 lama waktu pak jodi menabung adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2.512.000\u00a0- 2.400.000 = 112.000<br>7 % dari 2.400.000 = 168.000<br>1 bulan = (7/12) % = 24.000<br><br>112.000/24.000 = 14/3 %<u></u> =\u00a056/12 %<br>56/7 = 8 bulan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bunga pertahun = Rp 2.400.000 X 7/100 = Rp 168.000<br>Bunga perbulan = Rp 168.000/12 = Rp 14.000<br>Jadi, lama Pak Jodi menabung adalah Rp 2.512.000 - Rp 2.400.000 / Rp 14.000 = 8 bulan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-titik-o-merupakan-pusat-lingkaran-luas-juring-aob-314-cm-522",
            "question": "jika titik O merupakan pusat lingkaran, luas juring AOB =3,14 cm persegi dan besar sudut AOB = 100 derajat, diameter lingkaran adalah = .... cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L juring=(sudut/360) . L lingkaran<br>3,14=(100/360) . (1/4) . [tex] \\pi d ^{2} [/tex]<br>3,14=10/36 .1/4 . 3,14 . [tex] d^{2} [/tex]<br>[tex] \\frac{36 . 4}{10 . 1} [/tex]=[tex] d^{2} [/tex]<br>d=[tex] \\sqrt{14,4} [/tex]<br>d=3,79<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketa-pangkat-m-x-b-pangkat-m-axbpngkat-m-nilai-16pangkat-500",
            "question": "Diket=a pangkat m X b pangkat m =(axb)pngkat m.\r\nnilai (16)pangkat 3 x(25)pangkat3adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "=(16.25)^3 = 64jt<br>like \u00a0:D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-memerlukan-bahan-bakar-12-liter-untuk-menempuh-jarak-612",
            "question": "sebuah mobil memerlukan bahan bakar 12 liter untuk menempuh jarak 120 km dengan kondisi mendatar 84 km dan sisanya menanjak. pada saat menanjak bahan bakar yang diperlukan 2 kali lipat\u00a0daripada jalan mendatar. jika suatu ketika mobil tersebut menempuh jarak 312 km dengan kondisi jalan mendatar saja,maka\u00a0banyak bahan bakar yang diperlukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "12 L\u00a0 untuk 120 km<br>bahan bakar utk 312 km ?<br><br><u>12</u> = <u>120</u><br>x\u00a0\u00a0 = 312<br><br>120 x = 312 x 12<br>120 x = 3744<br>x = 3744 \u00f7 120<br>x = 31,2<br>maka bahan bakar yang dibutuhkan 31,2 L<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-124q-5-q51-638",
            "question": "Tentukan penyelesaian dari persamaan berikut!!!\r\n1/2(4q-5) = q+51/4 bagaimana caranya???...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2(4q-5) = q+51/4<br>2q-5/2 = q+51/4<br>2q-q = 51/4 + 5/2<br>q = 51/4 +10/4<br>q = 61/4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-ayah-berumur-28-tahun-ketika-anaknya-lahir-berapakah-umu-540",
            "question": "seorang ayah berumur 28 tahun ketika anaknya lahir. berapakah umur anak itu ketika jumlah umur mereka 40 tahun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut logika begini... maaf ya...<br>28 = 0<br>29 = 1<br>30 = 2<br>31 = 3<br>32 = 4<br>33 = 5<br>36 = 6<br>38 = 7<br>39 = 8<br>40 =\u00a09<br>jadi umur anak tersebut 9 tahun",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mis : x = umur ayah<br>y = umur anak<br><br>x = y + 28<br><br>x + y = 40<br>y + 28 + y = 40<br>2y + 28 = 40<br>2y = 12<br>y = 6 tahun<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penderita-kanker-dan-jantung-dirumah-sakit-sebanyak-86-orang-kan-935",
            "question": "Penderita kanker dan jantung dirumah sakit sebanyak 86 orang.    kanker 35 orang.\r\n15 orang menderita kanker dan jantung\r\npertanyaan:\r\n1.banyak penderita yang sakit jantung ada berapa orang ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S=86 \\\\ K=35-15=20 \\\\ keduanya=15 \\\\ Jantung=86-(20+15) \\\\ =86-35 \\\\ =51[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-2x-4-gt-130",
            "question": "Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut    a. 2x-4 &gt; 3x+9\r\nb. \u00a02y-7\u00a0\u2264 3\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02\r\n\r\nTolong beri cara utk mengerjakannya juga ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. 2x-4 &gt; 3x + 9<br>\u00a0 \u00a0 2x - 2x -4 &gt; 3x+ 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 &gt; x + 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 - 9 &gt; x + 9 -9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-13 &gt; x<br>B.\u00a0[tex] \\frac{2y-7}{2} [/tex] <u>&lt;</u> 3<br>\u00a0 \u00a0 semua dikalikan 2 menjadi<br>\u00a0 \u00a0 2y-7 <u>&lt;</u> 6<br>\u00a0 \u00a0 2y - 7 + 7\u00a0<u>&lt;</u> 6 + 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y\u00a0<u>&lt;</u> 13<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y : 2\u00a0<u>&lt;</u> 13 : 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0y\u00a0<u>&lt;</u> 6,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-ke-n-dari-barisan-0-2-6-12-20-adalah-658",
            "question": "Rumus ke-n dari barisan 0, 2, 6, 12, 20 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus ke n = (n-1)n<br>cotoh masukan angka 1,2,3,4 . . .<br>(1-1)1 = 0<br>(2-1)2 = 2<br>(3-1)3 = 6<br>(4-1)4 = 12<br>(5-1)5 = 20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembangunan-seb-gedung-dapat-selesai-dalm-wktu-70-hari-oleh-24-ku-167",
            "question": "pembangunan seb gedung dapat selesai dalm wktu 70 hari oleh 24 kuli.Setelah dikerjakan 20 hari pekerjaan berhenti 10 hari.Agar pembangunan selesai tepat wktu , maka tenaga kerja tambahannya adalah .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "70 hari = 24 kuli<br><br>setelah 20 hari kerja, sisa<br>50 hari = 24 kuli<br><br>libur 10 hari<br>40 hari = x orang<br><br>maka :<br><br><u>50</u>\u00a0  =\u00a0\u00a0<u> x</u><br>40\u00a0 \u00a0 \u00a0 24<br><br>40x = 50 \u00d7 24<br>x = 30 orang<br><br>pkerja yang harus ditambahkan = 30 - 24 = 6 orang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}